加息後，金仲可以升

點解？
有無高人解釋下

因為金朝有酒金朝醉

大家約定俗成
金保到值 咪買黎避險 好似係

傳統來說 金用以避險 前題是美元下滑 經濟低迷
然而如今經濟被看好 進入加息周期 美元被追捧 金不會有運行

剛年底再次加息 短期内 金價會往下調整
加上市場預期明年聯署局會加息兩次 金價理應再度受壓

基本上 只要美元受追捧 金價不會升
順帶一提 油與金 沒有絕對關聯 切勿誤解指標

咁宜家買唔買金etf好？

金 油 暫時不要沾手
除非你認爲全球經濟即將崩潰 美元被大幅抛空 或者出現戰爭 天災人禍

極其量炒下短綫
雖然我不推薦